const questions=[{question:"Pirmasis miestas, kuris išleido oblijgacijas 1171m. ?",optionA:"Venecija",optionB:"Roma",optionC:"Londonas",optionD:"Parayžius",correctOption:"optionA"},{question:"Kuri iš šių investavimo strategijų yra sugalvota?",optionA:"Konservatyvaus investavimo",optionB:"Pasyvaus investavimo",optionC:"Agresyvaus investavimo",optionD:"Sekcijų strategijos",correctOption:"optionD"},{question:"SAI - kas tai?",optionA:"Socialiai atsakingas investavimas",optionB:"Skubiai Atsigręžianti Investicija",optionC:"Sunkiai Atsipirkantis Investicija",optionD:"Superturtingųjų Atlygintos Investicijos",correctOption:"optionA"},{question:"Kokie veiksniai įtakoja investicijų pelningumą ir riziką?",optionA:"Ekonomikos būklė",optionB:"Orų prognozės",optionC:"Investuotojo šūkis",optionD:"Algos prekybos programos",correctOption:"optionA"},{question:"Kaip įtakojama investicijų sėkmė?",optionA:"Klaikūs spėjimai",optionB:"Mėnulio fazių pasikeitimai",optionC:"Loterijos skaičiai",optionD:"Efektyvus portfelio diversifikavimas",correctOption:"optionD"},{question:"ĮSA - kas tai?",optionA:"Įmonių socialinė atsakomybė ",optionB:"Investicija į sporto automobilius",optionC:"Investicija į miesto viešuosius tualetus",optionD:"Investicija į saulės energijos technologijas",correctOption:"optionA"},{question:"Kokia yra pagrindinė taisyklė pradedantiesiems investuotojams? ",optionA:"Investuoti pagal draugų patarimus",optionB:"Investuoti į vieną akciją",optionC:"Pradėti su mažai pinigų",optionD:"Pirkti investavimo kursus ",correctOption:"optionC"},{question:"Kaip pasirinkti tinkamą investavimo platformą? ",optionA:"Pagal įvertinimus",optionB:"Analizuoti platformos mokesčius, paslaugas",optionC:"Pasitikėti vieno žmogaus nuomone",optionD:"Peržiūrėti reklamą",correctOption:"optionB"},{question:"Kaip patikrinti įmonės finansinę sveikatą?",optionA:"Analizuoti metinį ataskaitų pranešimą",optionB:"Klausytis savo pasąmonės",optionC:"Pasitikėti numerologu",optionD:"Pasiklausyti influencerio",correctOption:"optionA"},{question:"Kokia platforma nepadeda įvertinti investiciju pelninguma?",optionA:"Yahoo Finance",optionB:"Telegram",optionC:"Chris Brown",optionD:"John Cena",correctOption:"optionB"},{question:"Kodėl ĮSA yra svarbi? Pažymėk neteisingą teiginį",optionA:"Padeda sumažinti kaštus",optionB:"Teigiamai veikia klientus",optionC:"Kuria darnią ir tvarią ekonomiką",optionD:"Padeda kontroliuoti marketą",correctOption:"optionD"},{question:"Nuo ko nepriklauso investicijų grąža?",optionA:"Emitento pobūdžio",optionB:"Vertybinių popierių rūšies",optionC:"Komercinių bankų",optionD:"Emitento aplinkybių",correctOption:"optionC"},{question:"Ar Lietuvos vertybinių popierių biržoje AB „Nasdaq Vilnius“  sudaromi šie akcijų prekybos sąrašai: Oficialusis ir Papildomasis?",optionA:"Taip",optionB:"Ne",correctOption:"optionA"},{question:"Ar galima vertinti įmonės investicinį potencialą tik pagal jos P/E (Price to Earnings) rodiklį?",optionA:"Taip",optionB:"Ne",correctOption:"optionB"},{question:"Ar ekonominės naujienos ir makroekonominiai rodikliai gali turėti įtakos akcijų rinkos kainoms?",optionA:"Taip",optionB:"Ne",correctOption:"optionA"},{question:"Ar investuojant į obligacijas, palūkanų normų kilimas sumažina jų rinkos vertę? ",optionA:"Taip",optionB:"Ne",correctOption:"optionA"},{question:"Ar galima diversifikuoti portfelį vien tik investuojant į skirtingų sektorių akcijas vienoje šalyje?",optionA:"Taip",optionB:"Ne",correctOption:"optionB"},{question:"Koks yra svarbiausias rodiklis, vertinant įmonės pelningumą?",optionA:"Grynasis pelnas",optionB:"Pardavimų skaičius",optionC:"Darbuotojų skaičius",optionD:"Turto kiekis",correctOption:"optionA"},{question:"Kas apibrėžia beta koeficientą finansų analizėje?",optionA:"Įmonės pelno augimo tempas",optionB:"Rizikos rodiklis, lyginant su visa rinka",optionC:"Įmonės skolos lygis",optionD:"Dividendų išmokėjimo dažnumas",correctOption:"optionB"},{question:"Koks yra pagrindinis skirtumas tarp techninės ir fundamentinės analizės?",optionA:"Techinė analizė tyria imonės - aktyvus, fundamentinę - kainų rodiklius.",optionB:"Techninė analizė tyria įmonės vadovybę, fundamentinė - įmonės aktyvus",optionC:"Techninė analizė tyria kainų pokyčius, fundamentinė - įmonės finansus",optionD:"Techninė analizė tyria makroekonominiai rodiklius, fundamentinė - įmonės finanus",correctOption:"optionC"},{question:"Kas yra kapitalo grąžos rodiklis (ROE) ?",optionA:"Rodiklis, matuojantis pelną iš akcininkų investicijų",optionB:"Rodiklis, matuojantis bendrą įmonės turtą",optionC:"Rodiklis, nurodantis tik dividendų pajamingumą",optionD:"Rodiklis, susijęs su įmonės rinkos verte",correctOption:"optionA"}];let shuffledQuestions=[];function handleQuestions(){for(;shuffledQuestions.length<=9;){let i=questions[Math.floor(Math.random()*questions.length)];shuffledQuestions.includes(i)||shuffledQuestions.push(i)}}let questionNumber=1,playerScore=0,wrongAttempt=0,indexNumber=0;function NextQuestion(i){handleQuestions();let o=shuffledQuestions[i];document.getElementById("question-number").innerHTML=questionNumber,document.getElementById("player-score").innerHTML=playerScore,document.getElementById("display-question").innerHTML=o.question,document.getElementById("option-one-label").innerHTML=o.optionA,document.getElementById("option-two-label").innerHTML=o.optionB,o.optionC?(document.getElementById("option-three").parentElement.style.display="inline",document.getElementById("option-three-label").innerHTML=o.optionC):document.getElementById("option-three").parentElement.style.display="none",o.optionD?(document.getElementById("option-four").parentElement.style.display="inline",document.getElementById("option-four-label").innerHTML=o.optionD):document.getElementById("option-four").parentElement.style.display="none"}function checkForAnswer(){let i=shuffledQuestions[indexNumber],o=i.correctOption,n=document.getElementsByName("option"),t=null;n.forEach(i=>{i.value===o&&(t=i.labels[0].id)}),!1===n[0].checked&&!1===n[1].checked&&!1===n[2].checked&&!1==n[3].checked&&(document.getElementById("option-modal").style.display="flex"),n.forEach(i=>{if(!0===i.checked&&i.value===o)document.getElementById(t).style.backgroundColor="green",playerScore++,indexNumber++,setTimeout(()=>{questionNumber++},1e3);else if(i.checked&&i.value!==o){let n=i.labels[0].id;document.getElementById(n).style.backgroundColor="red",document.getElementById(t).style.backgroundColor="green",wrongAttempt++,indexNumber++,setTimeout(()=>{questionNumber++},1e3)}})}function handleNextQuestion(){checkForAnswer(),unCheckRadioButtons(),setTimeout(()=>{indexNumber<=9?NextQuestion(indexNumber):handleEndGame(),resetOptionBackground()},1e3)}function resetOptionBackground(){let i=document.getElementsByName("option");i.forEach(i=>{document.getElementById(i.labels[0].id).style.backgroundColor=""})}function unCheckRadioButtons(){let i=document.getElementsByName("option");for(let o=0;o<i.length;o++)i[o].checked=!1}function handleEndGame(){let i=null,o=null;playerScore<=3?(i="Visai ne kaip, mokykis toliau..",o="red"):playerScore>=4&&playerScore<7?(i="Visai neblogai, galėjai ir geriau..",o="orange"):playerScore>=7&&(i="Maladiec, taip ir toliau.",o="green");let n=playerScore/10*100;document.getElementById("remarks").innerHTML=i,document.getElementById("remarks").style.color=o,document.getElementById("grade-percentage").innerHTML=n,document.getElementById("wrong-answers").innerHTML=wrongAttempt,document.getElementById("right-answers").innerHTML=playerScore,document.getElementById("score-modal").style.display="flex"}function closeScoreModal(){questionNumber=1,playerScore=0,wrongAttempt=0,shuffledQuestions=[],NextQuestion(indexNumber=0),document.getElementById("score-modal").style.display="none"}function closeOptionModal(){document.getElementById("option-modal").style.display="none"}